[LIHKG]粵語配音討論(09)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副

------討論紀錄(連登)------
#1 12034
#2 70348
#3 102194
#4 131001
#5 155697
#6 182517
#7 207745
#8224178

(格式及資料源自高登粵語配音post)
---香港免費電視頻道 粵語配音動畫及特攝節目時間表---
/R/ = 重播
/N/ = 雙語廣播
節目如有變動,以電視台之最新公佈為準
資料來源:
DotBT Plus綜合動漫討論區

創意動漫聯盟 Facebook專頁

電腦領域(HKEPC Hardware) 電視台外購影視討論區 ///

無綫電視 翡翠台(PAL 1,DTMB 81)
------
六1115-1150 幪面超人鎧武 /N/
日0930-1000 手裏劍戰隊 /N/
一至五1550-1620閃電十一人 GO 時空之石 /R/N/
一至五1620-1650 寶石寵物IV /R/N/
一至五1645-1650花生動畫 /N/
一1720-1750 多啦A夢
二三1720-1750 星光樂園II /N/
四五1720-1750 靈裝戰士 /R/N/
六1600-1630 爆旋陀螺 擊爆戰魂 /N/
日1600-1630網球Ace /R/N/
六1700-1725 查查林部隊II /N/
六1700-1730 波比3兄弟 /R/N/
六日1730-1800 寵物小精靈XYZ /N/
六1045-1115 冰鎮企鵝仔 /N/
日1000-1030 妖怪手錶(第77集-) /N/
日1030-1100 FAIRY TAIL魔導少年(第151-175集) /N/

無綫電視 J2(DTMB 82)
------
六 2345-2415 我的英雄學園 /N/
二至六 0530-0600 全職獵人 /R/N/
六日0730-0830 機甲巴打 /R/N/
六(非賽馬日) /日1230-1330 男子啦啦隊 /N/
一0005-0035 機動戰士高達 鐵血的孤兒 /N/

香港電台 港台電視31/31A(PAL 2,DTMB 31)
------
六(重播)日(首播)1700-1718 喵喵魔法盒 /N/
六(重播)日(首播)1718-1730 Pop Up! 大冒險 /N/
六(重播)日(首播)1730-1745 小星人 Go Go Go /N/
六(重播)日(首播)1745-1800 小船 Sydney /N////

香港電視娛樂 ViuTV(NOWTV 99,DTMB 99)
------
一至五1600-1630 小梅子日記 /N/
六1630-1700 超級飛俠 /N/
日1630-1700 少年阿貝Go!Go!小芝麻 /N/
一至三1630-1700 小馬寶莉 第5季 /N/
一至三1700-1730 見習神仙精靈(第1-52集) /N/
四五1630-1700 超人X /N/
四五1700-1730 決鬥大師VSR /N/
六1700-1730 境界之輪迴 /N/
日1700-1730 飛天小女警 /N/
六0930-1000 企鵝找麻煩MAX /N/
六1030-1100 功夫搖搖/R/
日0930-1000 境界觸發者(第二季) /N/
六0030-0100 齊木楠雄的災難 /N/
日0000-0100 海賊王(第570-集) /N/
日2300-0330 一拳超人 /N/
六0930-1000 企鵝找麻煩MAX /N/
六日1000-1030 戀愛班長 /R/
日0930-1000 境界觸發者(第二季) /N/
日1030-1100 干物妹
六0015-0045 齊木楠雄的災難 /N/
六1700-1730時間飛船24 /N/

奇妙電視 奇妙77台(DTMB 77)
------
一至五 1730-1800 積木戰士 /N/
一至五 1800-1830 Hello Kitty 繽紛樂園 /N/
六日 1630-1700 小俠森森 /N/

咁星期一至三既下午四點半
會唔會錄小馬寶莉5

Gay

畀你搶開post，不了。

Sad

妄係時候開定10

啲紫悅圖好嬲打

係咪真係可以預防

佢本人仲嘍打

要瞓覺，不了

lihkg粵配post妄生揸旗，不容紫悅挑戰

希望大家原諒紫悅
佢只係求小馬錄影檔心切，先至搶post
佢係一隻好善良的小馬

夠喇

停止蝦腸

真心話
曹沖就好似動畫的紫悅
口硬心軟

你同曹沖結婚啦屌

不了，唔搞基

本身已經諗到方法上載小馬
不過畀曹沖囂張一番，算喇都係

但我知道你係愛佢嘅

yes 但社會不容我哋擁有純潔的愛

咁而家即係用邊個post

希望大家和解，唔好再隔空駁火

我都想知

我依個，唔可以畀妄壟斷

嗰邊同呢邊都係你，你壟斷

但係妄係依度開左好多次
講壟斷都未輪到我
仲有我唔再係度留言

過去啦
我唔會再理呢趟渾水

由佢啦

挽留
粵配post需要妄生

我都冇話走，挽乜嘢留

終於明白妄生既心情
紫悅而家俾我既感覺同企鵝無分別
唔想再玩, 慢慢搵你既八達通套

紫悅搵八達通套?

呢個時候交俾曹沖唔係幾好

三國鼎立

紫悅 搵八達通套搵左好耐都唔放棄

趕功課唔記錄xyz，妄生有冇ts檔

妄生已走

邊個最開心

我淆
wannacry，暫時唔會up片

妄自菲薄

叫佢遲下UPLOAD XYZ，OK?

唔再搞mts喇，太煩

妄自菲薄

漏咗

#向妄自菲薄致敬
#我們都是妄自菲薄

唔好啦

why

如果係 PM正義使者搵八達通套我最多當你25仔
但千萬唔好做假膠開POST扮 , 咁樣同企鵝真係無分別

仲有唔好再搞分化啦, 友情公主

我分化?
乜規定唔畀其他人開post?
妄自己都話左過去
仲有妄係連登開post成大半個粵配post既人都過黎，都冇人話佢分化
我只係提早妄一步開post就叫分化
你冇事呀

屌，我只講一次

唔想搞無謂勉強自己，做返普通觀眾吹下水都好吖

agger

你順便叫埋youcoby錄星期一至三下午四點半既小馬.thx

唉

你去向如何

龍卷誰配

我呢d 25仔邊度多d著數就去邊㗎啦

認真

去得邊

Tvb forum

係咪搞事

神田川，你的資訊真的很有用！

2017年中評分

星夢學園III：頭兩輯都衹係譯得衰同累贅，仲講緊人話，第三輯譯得衰仲連人話都唔識講，噉都收貨嘅話我對唔住自己
寶寵VI：混音混得勁差，星夢學園III都混得好過佢
雷加利亞：講過啦，嚴重會錯意，唔知係譯條友發夢定改稿條友發夢
搖滾少女II：角色都點錯相，我畀呢個分算畀面。
我的英雄學院：配音畀我嘅感覺爆似東京殘響，唔知點解。另外，我唔鍾意佢啲翻譯。
田中：總之我就聽唔順耳，吹咩？仲有，一樣唔鍾意啲翻譯。
孤兒仔：畀我感覺有啲唔妥，明明唔算係緊貼但係出嚟唔好得過第一輯好多。另外，蒔苗上一輯好似係用「年青人」但係今輯好似轉咗「年輕人」，唔知當初邊個反智一口咬定「年青」來自「年輕」嘅普通話近音，實際上根本冇足夠證據。
心動光美：選角唔掂，配出嚟唔似光美（好似睇緊其他魔法少女噉…）。其他冇太大意見，壽包係敗筆。
無聊西：冇特別意見，有改善空間但經已滿意。
巨人II：得睇咗一集唔確定之後會點，不過第一集表現以緊貼嚟講係高水準。
一拳：我覺得玩大咗少少，不過絕對高質。
齊木、巨人中學：難得有片捉得啱平衡點。
星光樂園II：唔似第一輯咁玩錄音機，但係語感仍然有小問題，最新一集（#52）為例：
「你係時候要上公主嘅課程」喺廣東話語感嚟講偏向「之前你未可以上個堂住，而家時機成熟要開始上呢個課程」
「上堂」可以同時指「參加一個課程」同「出席一個課程」，所以有歧義。而嗰個時間點並唔係佢「開始需要參加呢個課程」嘅時候，而係佢「開始需要去上堂」嘅時候。（校長催佢去上堂）
呢句衹要多個去字，變成「你係時候要去上公主課程」，成個感覺就唔同晒。

當然，「你夠鐘要上公主嘅課程」呢個講法一定唔會有歧義，不過外話。（另外，連捉蟲都捉到咁細，其實係好事嚟，因為係代表佢冇乜致命性問題可以捉）

另外，手機派同電話派鬥爭應該唔會完，不過呢場鬥爭本來就同蝗語冇關，尤其係15年前嘅配音節目已經有出現「手機」，嗰陣大陸連「移動電話」都係新玩意仲一街小靈通，手機條鐵咩。至於係點樣由台灣傳過嚟，眞係一個迷，但起碼應該唔係而家嗰種暴力手段嘅結果。

最後，其實之前東東玩失蹤嗰陣我打咗篇嘢嚟屌柒佢份人，不過最後冇post出嚟，而家我的英雄學院出街之後我大執咗篇嘢，希望佢唔會有一日令到我眞係屌柒佢。
佢乖乖哋做好配音員應做嘅事嘅話我唔會理佢咁多，但係佢呢啲連入行經過都睇到人覺得佢超好彩嘅人，我對佢眞係完全冇信心。

補充一句，你班友慢慢鬥飽佢，我都費事理

即係其實係得星夢突然做得hea過田中，其他都好地地
星光樂園就一直偏心肯畀心機做，至少連我都聽得出

唔明咩叫唔似光美似其他魔法少女

睇得出第二季菈味入面加啲本地gag 但係大胸萌冇gag之餘又冇neta 偏心邊個大家有眼睇㗎

第1季已經係啦

琴日除咗係母親節 仲係"神GJ日"
因為琴日朝早99台重播嘅小埋講到小埋生日 咁啱幫小埋配音嘅Kitty都係琴日生日
去到夜晚 99台繼續"神GJ" 琴晚埼玉入面嘅怪人講到艾倫嘅開場白 幫之後82台播嘅艾倫2宣傳 咁啱埼玉同艾倫兩套動畫都係木棉花代理
齊木良鴻喺星期五講嘅"神GJ"變咗做"神預言" 會唔會好似碧琪感應咁預知多啲三次元嘅事?
不過飯電視一啲都唔GJ 唔係個個屋企都收到 網上直播(官網 app facebook youtube)又冇 想睇都冇得睇

希望各位尊重妄自菲薄既意願

幾百蚊買機頂盒你都唔捨得啦

而家雙線發展？

android🐶 如何自處

呢個唔係通用咩

點解要雙線發展

巴啦啦都走埋，屌

佢不嬲心繫高登
lihkg太少人討論蘿莉番

妄已經交帶左如果我要喺度搞就好好地搞，唔好再學埋以前身敗名裂做假膠。同埋唔好將呢度啲嘢帶過去。
所以希望大家可以畀機會我同埋尊重妄既決定

錦鯉想典

承認本身真係假膠

rae bb 配觀眾叫囂

之前是咪有班TVB配音員開咗個YouTube channel吹水？

架喇播?

是啦不過點解無啦啦停咗

穆念慈係何璐怡

係

好靚女

理解唔到

陰謀論
神田川係歪文社分身
呢度話曹沖等於企鵝
高登幫曹沖辯護
等人唔再懷疑

目標係要人返高登討論，繼續聽佢呻

另一個可能就係神田川係另一個人格，反映平靜，流生反映過度活躍，T生反映不幸

岩岩睇完思裂

之前巨人講起歌詞字幕

緊貼片如果歌詞未ready眞係唔出好過出

刀劍二期緊貼嗰陣，ED2嘅歌詞第一次出嗰陣成份草稿噉嘅物體播出街，漏字夾一嚿嚿，見到都唔舒服。

時間表已經更新 轉用excel表形式去整 睇嘢方便啲

點解會有2500

深夜番嘅播映時間用0000-2359嘅方法標示會引起混淆
最後決定跟電視台嘅做法 變成0600-2959咁樣標示

on9?

基本上得牽涉到12點嘅播放時間先有混亂
所以24××我唔反對
25開始我覺得已經唔使
更唔使講第2朝5點仲要2900

5秒內答我2650係幾點幾

好難，唔識答，頭寒

撐涼神

5月17日深夜3點半
係5月17日0330 定5月18日0330
1秒內答

排5月17日2400下面嘅0330
係5月17日0330 定5月18日0330
唔使1秒都答到啦

勁

nacx 收咗皮後用咩網up圖好

"菈腸呻吟"出咗一篇講飯電視嘅文章
被訪嘅飯電視PA話畸寶/飯電視同亞視永恆係唔同層次
亞視永恆有人情味 畸寶/飯電視就係"大難臨頭各自飛"

用高登嗰個

數學之神

可能20日以上冇回就會變暗post

推一推先

見習神仙精靈後播超能旺達，有時妖台買動都勁快播。
上年已經見奇趣天地有超能旺達玩具賣。
我仲以為係大台入。

今個月27號可以測試下暗post

除咗奇趣天地 吉之島等地有冇超能旺達玩具賣?
btw T財團好積極喎 上次係陀螺飛船接住嚟 今次係同一時段(1700-1745)打孖嚟(神谷VS真中)

FAIL

俾TLC侮辱，唔想做人了

佢日日都侮辱唔同人㗎啦
同街市阿姐叫你'靚仔'一樣

我不嬲是其是 非其非
唔會盲撐

之前你覺得我盲撐T
而家T覺得我盲撐你

我相信大家可以坐埋一齊做朋友
而唔係你罵我 我罵你
粵配post唔係咁架